第一代八達通周六過期 你換咗卡未？

第一代八達通周六過期
你換咗卡未？

要聞

0:00

目前仍在市面使用的80萬張第一代八達通卡將分批失效，第一批共數千張會在周六（1月20日）起無法使用。首批失效的八達通卡背面右上角編號為「00000001至00050000」及「80000001至80020000」，這批八達通卡拍卡後將無法完成交易，必須更換新八達通卡。

八達通公司去年10月宣佈強制更換由1997年至2003年出售的第一代八達通卡，舊卡由今年1月20日起分階段失效。舊卡失效前會有3個月通知期，拍卡時讀卡器會發出額外「嘟〜嘟嘟」聲響，提醒持卡人應在3個月內更換新八達通卡。

根據八達通公司公佈的時間表，第二批第一代八達通卡將會在2月24日失效，該批八達通卡背面右上角編號為「00050001至00160000」及「80020001至80050000」。詳情可到八達通公司網站查閱。

八達通公司發言人表示，自去年10月宣布換卡後，至今共有40萬張第一代八達通卡已換新卡，令市面上流通的第一代八達通卡由120萬張減至80萬張。預計可於2019年內完成處理所有第一代八達通換卡。

將來有得炒

皮易甩，多數爛爛地。